<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>ExcitedCat</title>
  
  <subtitle>hi, i&#39;m excitedcat</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://www.ijustplay.cn/"/>
  <updated>2018-01-14T10:43:48.920Z</updated>
  <id>http://www.ijustplay.cn/</id>
  
  <author>
    <name>kangfenmao</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>知识的管理共享与创新</title>
    <link href="http://www.ijustplay.cn/2014/09/04/knowledge-manage/"/>
    <id>http://www.ijustplay.cn/2014/09/04/knowledge-manage/</id>
    <published>2014-09-04T02:34:44.000Z</published>
    <updated>2018-01-14T10:43:48.920Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong> 资料→知识→智慧→思想 </strong></p><p>资料的收集只能增长硬盘的储存空间和书架的高度并不能转化成为知识，资料的梳理、学习、理解、吸收、沉淀才能转化成知识。知识的管理产生智慧，智慧的融合产生思想。要成为一个有思想的的人，首先要学习如何管理自己的知识。</p><a id="more"></a><h1 id="构建自己的知识管理系统"><a href="#构建自己的知识管理系统" class="headerlink" title="构建自己的知识管理系统"></a>构建自己的知识管理系统</h1><p>个人知识积累经过若干阶段</p><ol><li>积累过程：在这个过程总我们通过各种方式获取零碎或系统知识。如果这些知识没有积累而又长期不适用就会导致知识丢失。因此学习者要有目的的进行知识积累。比较常用的知识积累工具有：笔记类软件（印象笔记等）| 个人文档系统</li><li>共享过程：知识的真正作用在于共享和利用。我们不仅要有知识，而且要让更多的人知道你有某个方面的知识。知道你知道的人越多，你的价值也就最大。知识具有不变性，你共享的知识并不会因为你的共享而消失，于此同时作为交换你会获得从其他人那里得到的更多的知识。</li><li>交流过程 ：知识管理不仅要积累和共享其精髓在于与人交流，扩大知识的影响力。在于其他人交流过程中更加深入对知识的理解，最大程度的使信息和知识在不断交流中得到融合和提高。</li></ol><p>要想更好利用与管理自己的知识，就要学会如何构建自己的知识管理系统。将大脑中零碎的信息加以组织，利用WIKI可以使各个零碎知识通过网络结构使若干知识节点相互连接。这种方式可将自己隐性的知识变成可以共享的显性知识，在知识显化的过程中，我们对现有知识进行有效的加工和萃取，最终激发自身隐形知识，实现个人创新。</p><p><img src="http://www.ijustplay.cn/wp-content/uploads/2014/08/Knowledge-share.png" alt="知识管理"></p><h1 id="分享知识"><a href="#分享知识" class="headerlink" title="分享知识"></a>分享知识</h1><p>自由分享是互联网精神，将自己熟悉领域的知识与技术分享给别人带来帮助是我感到最光荣而且最快乐的事情。这个过程不仅自己梳理了知识，而且将知识显式输出，能够使更多的人从中受益。</p><h1 id="积累技术"><a href="#积累技术" class="headerlink" title="积累技术"></a>积累技术</h1><p>IT行业技术众多，学习过程中需要积累大量经验。这些经验如果不常使用就很容易遗忘。因此我们需要对学习工作中遇到的问题，解决问题的步骤以及在解决问题的过程中学习到的东西记录下来。一方面方便自己再次遇到问题能够快速解决，另一方面帮助别人快速锁定和解决问题。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;strong&gt; 资料→知识→智慧→思想 &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资料的收集只能增长硬盘的储存空间和书架的高度并不能转化成为知识，资料的梳理、学习、理解、吸收、沉淀才能转化成知识。知识的管理产生智慧，智慧的融合产生思想。要成为一个有思想的的人，首先要学习如何管理自己的知识。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>在被社会淘汰的8种人</title>
    <link href="http://www.ijustplay.cn/2014/08/01/8-kinds-of-people-were-eliminated/"/>
    <id>http://www.ijustplay.cn/2014/08/01/8-kinds-of-people-were-eliminated/</id>
    <published>2014-08-01T10:27:22.000Z</published>
    <updated>2018-01-14T10:44:01.529Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="八小时之外不学习的人"><a href="#八小时之外不学习的人" class="headerlink" title="八小时之外不学习的人"></a>八小时之外不学习的人</h2><p>胡适先生说：人与人的区别在于八小时之外如何运用。</p><p>世上从来不缺少这种人，才高八斗学富五车却四体不勤五谷不分，此谓“懒”；满腹经纶却不通世故，谓之“呆”。 “懒”者，懒得去解决问题。毕竟学习知识是一种输入，解决问题是一种输出，后者的难度更大，需要的思考更多，于是乎懒得去做。 ”呆“者，知识的奴隶，空有满腹学识却根本不知如何运用，知识成了死知识，而人成了书呆子。 究其根本，就是知识没有转化为“生产力”。如果能够运用知识解决问题，这就叫做智慧。</p><a id="more"></a><h2 id="对新生事物反应迟钝的人"><a href="#对新生事物反应迟钝的人" class="headerlink" title="对新生事物反应迟钝的人"></a>对新生事物反应迟钝的人</h2><p>任何一个新生事物的诞生都与巨大的商机挂钩。任何一个新生事物的诞生，又都在一片反对怀疑拒绝中悄然来临。对新生事物视而不见充耳不闻，就可能会错过巨大的商机。</p><h2 id="靠个人能力单打独斗的人"><a href="#靠个人能力单打独斗的人" class="headerlink" title="靠个人能力单打独斗的人"></a>靠个人能力单打独斗的人</h2><p>优秀的人总是能让自己先变得牛逼起来，招揽身边的人以便吸引远处的人。一大波人都被你吸引来，然后充分发掘每个人的优点，为己所用。要知道团队工作是避免让你个人闭门造车的最好方式。</p><h2 id="玻璃心，心理脆弱容易受伤害的人"><a href="#玻璃心，心理脆弱容易受伤害的人" class="headerlink" title="玻璃心，心理脆弱容易受伤害的人"></a>玻璃心，心理脆弱容易受伤害的人</h2><p>身边的人失恋的人整天在QQ空间，朋友圈发布伤感的文字，这类人虽然可怜，但很讨厌。心灵脆弱会让人失去创造力和工作能力，同时会对新生事物失去敏锐嗅觉，往往会失去发展的最佳时间。</p><h2 id="技能单一没有特长的人"><a href="#技能单一没有特长的人" class="headerlink" title="技能单一没有特长的人"></a>技能单一没有特长的人</h2><p>网络的发达，信息的爆炸，生活的快节奏。不管你是什么行业，不管你是何人都要面对这个时代的风格。你唯一可以专注的就是你热爱的事，并持之以恒钻研下去。任何人只要专注于一个领域，5年可以成为专家，10年可以成为权威，15年就可以世界顶尖。也就是说，只要你能在一个特定领域，投入7300个小时，就能成为专家；投入14600个小时就能成为权威；而投入21900个小时，就可以成为世界顶尖。但如果你只投入3分钟，你就什么也不是。</p><p>学习的过程可能是在某个领域的不断深入，也可能是对更多领域的扩展。在知识爆炸和渴求复合型人才的今天，只有知识的广度是不够的，只有知识的深度也是不够的。广度决定你的眼界和思路，深度决定你的能力和地位。就像T这个字母，横越长就会显得竖越短，反之竖越长就会显得横越短，人亦如此。</p><h2 id="计较眼前目光短浅的人"><a href="#计较眼前目光短浅的人" class="headerlink" title="计较眼前目光短浅的人"></a>计较眼前目光短浅的人</h2><p>计较眼前会失去未来，计较小钱会失去大钱。没有远见必寻短见。全世界最好的投资最没有风险的投资就是投资学习，学习可以让人有远见，学习才知道未来的趋势。</p><h2 id="情商低下的人"><a href="#情商低下的人" class="headerlink" title="情商低下的人"></a>情商低下的人</h2><p>很多人翻脸比翻书快。古人说：小不忍要乱大谋。脾气来了，福气走了。IQ 是智商高可以找一个好工作， EQ 是情商高可以有未来，AQ 是逆境商可以变成登峰造极的人。</p><p>心理学家总结四种情商的结局：</p><p>有能力有脾气的人–怀才不遇<br>有能力没脾气的人–春风得意<br>没能力有脾气的人–一事无成<br>没能力没脾气的人–贵人相助</p><p>##8) 观念落后知识陈旧的人<br>坚守在XP的人自然体会不到Windows8的美妙和乐趣。坚守木桶原理的人自然不知道短板原理已死，优势永生。好多人习惯了自己的熟悉的东西就不愿意花时间去体验新东西。正是这种守旧思维习惯的差异导致很多人错失了很多机会，同时也阻碍了科技的进步和人类的进步。愿意去学习新事物新思想的人，智慧之门会给你打开，走进去浏览新鲜的景物，探求未知的天地，都不会空手而归。而不愿改变和探索的人，智慧知识之门会对你闭得很紧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;八小时之外不学习的人&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#八小时之外不学习的人&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;八小时之外不学习的人&quot;&gt;&lt;/a&gt;八小时之外不学习的人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;胡适先生说：人与人的区别在于八小时之外如何运用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上从来不缺少这种人，才高八斗学富五车却四体不勤五谷不分，此谓“懒”；满腹经纶却不通世故，谓之“呆”。 “懒”者，懒得去解决问题。毕竟学习知识是一种输入，解决问题是一种输出，后者的难度更大，需要的思考更多，于是乎懒得去做。 ”呆“者，知识的奴隶，空有满腹学识却根本不知如何运用，知识成了死知识，而人成了书呆子。 究其根本，就是知识没有转化为“生产力”。如果能够运用知识解决问题，这就叫做智慧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>金字塔原理</title>
    <link href="http://www.ijustplay.cn/2014/07/25/pyramid-principles/"/>
    <id>http://www.ijustplay.cn/2014/07/25/pyramid-principles/</id>
    <published>2014-07-25T08:00:23.000Z</published>
    <updated>2018-01-14T10:43:44.952Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>不能准确表达自己思想的人是没有前途的，效率取决于我们通过语言和他人交流的能力。《金字塔原理》介绍了一种清晰地展现思路的有效方法。掌握了金字塔原理，就能重点突出，逻辑清晰地表述自己的观点给别人。</p></blockquote><p>进了麦肯锡公司，我被训练的第一个玩意儿是金字塔原理。后来证明，这也是之后诸多训练中，最宝贵最有用的玩意儿。</p><p>阐明金字塔原理的是一个叫Minto的外国老太太，面容慈祥，金头发金链子金镯子，言语唠叨。她啰里啰唆写了一大本书，其实，我用一百字就能说清楚。Minto没学好自己阐明的金字塔原理，或者是故意啰嗦，充字数印书卖钱得版税，不用再在麦肯锡每周工作八十小时，当苦力加速身体折旧。</p><a id="more"></a><h1 id="什么是金字塔原理"><a href="#什么是金字塔原理" class="headerlink" title="什么是金字塔原理"></a>什么是金字塔原理</h1><p>用一句话说，金字塔原理就是：任何事情都可以归纳出一个中心论点，而此中心论点可由三至七个论据支持，这些一级论据本身也可以是个论点，被二级的三至七个论据支持，如此延伸，状如金字塔。</p><p>用三句话说，金字塔原理就是：</p><ol><li>提炼中心思想：把结论写在前面；</li><li>分类组织材料：找到某种内在关系组织你的材料，如果需要理解的内容超过7个概念时就需要建立树状层次以降低理解难度；</li><li>疑问回答沟通：先让读者认可你的设问，然后快速提供回答，节约读者思考时间。<br>这些事情可以很复杂，如：我们是什么，我们从哪里来，我们要到哪里去，世界经济五年的走势，以及中国社会保障体系的建立等等。这些事情也可以很简单，如：小贾见到姑娘为什么会脸红，老妈每天喝半斤白酒是不是很危险，以及当高中时候的梦中情人问你、她现在该不该带着三岁的女儿离婚、你如何回答等等。</li></ol><p>对于金字塔每一层的支持论据，有个极高的要求：MECE（Mutually exclusive and collectively exhaustive），即彼此相互独立不重叠，但是合在一起完全穷尽不遗漏。不遗漏才能不误事，不重叠才能不做无用功。</p><p>金字塔原理看似废话，但确实是一个伟大的原理，一个伟大的方法论。</p><h1 id="金字塔原理三大用途："><a href="#金字塔原理三大用途：" class="headerlink" title="金字塔原理三大用途："></a>金字塔原理三大用途：</h1><p>伟大用途之一，解决问题：当你尝试解决问题时，你从下到上，收集论据，归纳出中心思想，从而建造成坚实的金字塔。有了这个大致的目标，问题解决起来最有效。</p><p>伟大用途之二，管理手下：如果你是领导，有经验，有手下，对于某个问题，你根据经验提出假设，迅速列出第一级三至七个支持论据，分别交待给不同的手下。两周后，手下提交报告，你汇总排列，从而建造成坚实的金字塔。有了这个原理，管理起来最有效，领导做得最轻松。</p><p>伟大用途之三，交流成果：问题已经解决，金字塔已经建成，需要交流的时候，你从上到下，从金字塔尖尖向领导汇报。过去皇帝早朝殿议，给你三分钟，现在你在电梯里遇到领导，给你三十秒，你只汇报中心论点和一级支持论据，领导明白了，事情办成了。如果领导和刘备一样三顾你的茅庐，而且臀大肉沉，从早饭坐到晚饭，吃空你家冰箱。你有讲话的时间，他有兴趣，你就汇报到第十八级论据，为什么三分天下，得蜀而能有其一。有了这个原理，交流起来最有效。</p><h1 id="中国人如何有效沟通："><a href="#中国人如何有效沟通：" class="headerlink" title="中国人如何有效沟通："></a>中国人如何有效沟通：</h1><p>作为中国人，需要小心的是，我们传统上日常生活的交流，不是从金字塔尖尖到金字塔基底的，而是相反。比如我们通常这样对小王的妈妈说：小王吃喝嫖赌抽，坑蒙拐骗偷，打瞎子骂哑巴，挖绝后坟瞧寡妇门，小王是个坏蛋。我们通常不这样对小王妈妈说：小王是个坏蛋。然后看看小王妈妈的反应，再进一步提供证据：小王吃喝嫖赌抽，坑蒙拐骗偷，打瞎子骂哑巴，挖绝后坟瞧寡妇门。纯用金字塔原理交流，在中国，容易找抽。</p><p>作为中国人，可以骄傲的是，我上国文化博大精深，外国人所有的一切都是偷我们祖宗的，所以不是毕得格拉斯百牛定理而是勾股弦定理，所以阴阳盂是最早的计算机，所以不是Minto的金字塔原理而是老聃金字塔原理：孔丘在春秋时代开了一家有三千个咨询顾问的管理咨询公司，帮助各个野心邪跳的诸侯通过加强基础管理而提升业绩。孔丘请教老聃如何培训新招的咨询顾问，老聃说，告诉他们，第一个要掌握的原则是，道生一，一生二，二生三，三生无数。</p><p>文/冯唐&gt; <a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_471facb1010000ed.html" target="_blank" rel="noopener">老聃的金字塔原理</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不能准确表达自己思想的人是没有前途的，效率取决于我们通过语言和他人交流的能力。《金字塔原理》介绍了一种清晰地展现思路的有效方法。掌握了金字塔原理，就能重点突出，逻辑清晰地表述自己的观点给别人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;进了麦肯锡公司，我被训练的第一个玩意儿是金字塔原理。后来证明，这也是之后诸多训练中，最宝贵最有用的玩意儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阐明金字塔原理的是一个叫Minto的外国老太太，面容慈祥，金头发金链子金镯子，言语唠叨。她啰里啰唆写了一大本书，其实，我用一百字就能说清楚。Minto没学好自己阐明的金字塔原理，或者是故意啰嗦，充字数印书卖钱得版税，不用再在麦肯锡每周工作八十小时，当苦力加速身体折旧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://www.ijustplay.cn/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>原来我们一直在追求错误的东西 | Linux篇</title>
    <link href="http://www.ijustplay.cn/2014/06/17/we-pursuing-wrong-things/"/>
    <id>http://www.ijustplay.cn/2014/06/17/we-pursuing-wrong-things/</id>
    <published>2014-06-17T10:18:46.000Z</published>
    <updated>2018-01-14T10:43:40.556Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>做自己喜欢做的事，做自己擅长的事！–巴菲特</p></blockquote><p>从1991年21岁的Linus Torvalds释放第一个Linux版本开始，到现在已经经历了20多年了。从最开始成千上万狂热分子不计得为TA增补、修改、宣扬自由主义精神，到现在名目众多Linux发行版应用于金融、交通、通信、IT等各个核心领域，Linux早已成为颠覆世界的软件，并在以其稳定、高效、安全、免费等特性持续影响着全世界。</p><a id="more"></a><p>我从初中（2008年）开始接触并认识Linux，当时听对面网吧老板说Linux是非常了不起的操作系统，能将磁盘性能发挥到极致。那时候我就问他：你们网吧为什么不安装Linux操作系统呢？</p><p>当然这看起来有点像笑话了，不过Linux这个神秘的系统我已经深深记住了。最早开始接触的Linux发行版就是Ubuntu 10.04 LTS了，从那时起我就开始尝试接触各式各样的Linux发行版。当时热衷于将Linux安装到U盘里，随时随地用自己的操作系统查看自己的文档。</p><h1 id="CUI-amp-GUI"><a href="#CUI-amp-GUI" class="headerlink" title="CUI &amp; GUI"></a>CUI &amp; GUI</h1><p>近年来，随着对计算机领域知识的深入了解。系统学习了一些计算机课程之后开始对OS有了一些系统的理解：</p><p>操作系统按照用户界面来分则主要有图形界面和命令行界面，这两种界面没有优劣之分，他们被设计用于不同的领域：</p><p>我们熟悉的Window系统采用的界面为GUI(Graphical User Interface)即图形用户界面。我们一打开机器就可以看到有好的图形界面如窗口、按钮、菜单。我们可以方便使用图形化工具去工作，如用PS处理图片、用FoxMail收发邮件、用Chrome浏览器浏览网页。</p><p>Linux系统采用的是CUI (Command line User Interface )即命令行用户接口，通过输入命令来管理操作系统。虽然CUI操作方式并没有GUI简单。但是熟练使用可以完成很多GUI无法完成的工作。目前Linux在商业领域大放异彩，其作为服务器操作系统占有市场份额的90%。如今的HTTP Server，Mail Server等多运行Linux操作系统，通常这些服务器只提供服务给消费者，不需要安装图形界面程序。</p><h1 id="Windows-amp-Linux-应用领域"><a href="#Windows-amp-Linux-应用领域" class="headerlink" title="Windows &amp; Linux 应用领域"></a>Windows &amp; Linux 应用领域</h1><p>从Windows3.0开始到WindowsXP 在到如今的Window7&amp;8，Windows早已用其简单傻瓜的操作方式，易用的图形界面、丰富的应用程序、以及其良好的兼容性颠覆整个世界。现在我们用其消费或创作内容。</p><p>Linux最初被设计成为CUI的操作界面，融合了Unix的众多优点，成为极客必备的操作系统。Linux的学习成本很高，TA默认是不提供图形界面给用户使用。这意味着操作系统运行起来后我们面对的就是CUI，也就是命令行。这对普通用户并不友好，而且需要很高的学习成本。同时也不能带给我们好的视听体验。虽然现在有开源的桌面程序加入（Gnome，Xface，KDE），但是缺乏核心应用。</p><p>Linux在图形界面的路上走的十分艰难，始终维持着较低的市场占有率，虽然国家在努力号召使用国产Linux操作系统，但是并没有给市场份额带来太大影响。但是Linux凭借其安全、稳定、高效、资源占用小等众多优点，在服务器领域一枝独秀。现在我们用其给用户提供稳定的服务。</p><h1 id="如何选择操作系统"><a href="#如何选择操作系统" class="headerlink" title="如何选择操作系统"></a>如何选择操作系统</h1><p>对于一个普通的消费内容的用户，选择Windows或MacOS操作系统将会让自己少很多麻烦同时拥有好的体验。如果你需要的是好用的界面、简单的操作那么不要再为选择Linux发行版而劳神费力了。好好用Window或MacOS吧，Linux系统给你提供不了很多好用的程序，更不要提众多的游戏支持了。这也是我折腾操作系统近6年后的经验之谈。</p><p>而作为生产着，我们就要选择Linux这样的操作系统，用其稳定出色的性能，源源不断提供服务，供消费者使用。如果你要搭建服务器，最好远离Windows。选择一款稳定且安全的Linux。RedHat，CentOS才是你最好选择。</p><blockquote><p>选择正确的工具做正确的事情，而不是选择错误的东西做正确的事。有时候之所以痛苦，那是因为我们在追求错误的东西。</p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;做自己喜欢做的事，做自己擅长的事！–巴菲特&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;从1991年21岁的Linus Torvalds释放第一个Linux版本开始，到现在已经经历了20多年了。从最开始成千上万狂热分子不计得为TA增补、修改、宣扬自由主义精神，到现在名目众多Linux发行版应用于金融、交通、通信、IT等各个核心领域，Linux早已成为颠覆世界的软件，并在以其稳定、高效、安全、免费等特性持续影响着全世界。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
      <category term="linux,windows" scheme="http://www.ijustplay.cn/tags/linux-windows/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当我们在读书的时候我们在做什么</title>
    <link href="http://www.ijustplay.cn/2014/06/12/what-are-we-doing-when-learnning/"/>
    <id>http://www.ijustplay.cn/2014/06/12/what-are-we-doing-when-learnning/</id>
    <published>2014-06-12T05:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-01-14T10:43:36.840Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我们满怀憧憬从紧张忙碌充实的高中迈向我们神往已久的象牙塔，那个时候我们还没有属于自己的电脑还没有属于自己的智能手机；那个时候的我们还在看 3块钱一本的《读者》、《青年文摘》；那个时候的我们还不懂什么是移动互联网；那个时候我们还没有听过什么大数据云计算；我们还憧憬大学里好好学习，考研读博；那个时候我们还是有理想的，还是相信爱情的。 那个时候的我们是富裕的，满满的都是青春的时光和充沛的精力、体力。</p><a id="more"></a><p>我们认为自己想要的未来经过自己努力将会是是很牛逼的。我们对大学的一切都是好奇的，甚至是一个新来的老师，老师说的一个不起眼的领域我们都会花几天甚至数个月研究。我们每天还在细数今天都学会了些什么。我们渐渐收起了叛逆的棱角，开始在人生轨道中努力。 </p><p>大学一年级，刚刚从失恋中走出来的我，慢慢开始汲取生活正能量。我想一个人的能力不需要在另一个人眼里证明，离开了某个人我也能生活的很好。我开始拼命看书看书，无聊的时候看书，高兴的时候看书，吃饭时看书，睡觉时还看，一年之内然读了数百本。青春的时光聚集起来抛给我的情伤，我用一年时间消磨在这数百万的文字中，哲学的沉思、历史的智慧、世俗的情感，前世的智慧……消融到我的心里。</p><p>我站在大学的起点眺望前路，内心慷慨激昂，旧梦碎，新梦立，时未到，心已神往，不为证明给别人，只为自己。 </p><p>大学二年级，移动互联网浪潮扑面而来。几乎在一瞬间所有人都拥有的自己的智能手机。我们开始玩微博，我们开始玩微信。一片信息的海洋映着朝霞凸现在我们的视界，我们逐渐沉浸其中。我们的触角就这样通过一个叫智能手机的电子设备伸向自己想去的任何角落，碎片化在渐渐瓦解我们完整的生命体验。</p><p>这正是 PC互联网的衰落和移动互联网的崛起时代。我们 90后赶上了这波浪潮，但是却失去了最纯洁的生命体验，比如沉浸阅读、快乐游戏和怀旧。我们仿佛触到到了黑洞一样，以一种加速的步伐掉进了数字化的时代。 时代总是这样的，我们无法改变也无力改变。我们身在其中就必然会受其影响推动其向前发展。</p><p>我们生活在网络时代，就必然受网络的影响直至我们死去…… 我们开始沉浸在这片广阔自由的新天地中。特别是移动互联网浪潮更是推波助澜了我们生命进程，我们越来越沉浸于一个虚拟现实的网络世界中。从开心网偷菜到数字化的个人名片。从人人互联的人际关系网络 <a href="http://baike.baidu.com/subview/8258/5896174.htm" title="SNS" target="_blank" rel="noopener">(SNS)</a>到物物互联人物互联的物联网。我们无法改变，因为这些发明，这些演进让我们感受到生命从来未有的美好体验。我们变得沉浸，贪婪享受这一切革命成果给我们带来的感官和心灵体验。</p><p>时光的河一分一秒就这样流失殆尽……直到有一天我们在课堂上听着老师讲课自己却不知不觉的看着自己手机回到那个虚拟的世界中去…… 这让我觉得有些恐慌，有些不安。</p><p>我们大量的时间消耗在了网络之中，我们甚至没有勇气和身边熟悉的朋友好好聊几句身边的事情，因为我们一切都数字化给了互联网，只要你想去看 TA就在那里。我们业余时间就这样被一种叫时间轴的东西占据了，我们的人际关系不得不依靠微信朋友圈去来维持。</p><p>这让我有极度的恐慌，因为我记得有人告诉我说：只要能够知道一个人怎样度过他的业余时间，就能预言出这个人的前程怎样。他说，有的人天分很好，但一生却无所作为，他们总是想尽一切办法让自己多休息，多享受，从来不想着怎样让自己更前进一步，时间长了，也就落后了。 </p><p>慢慢的我们已经步入了大三，梦想被时间消磨的差不多了。转念一想大学时光已经不多矣。仿佛刚来到这里就要离开这里。大一时候，总觉得前面的时间很漫长，长得一切皆有可能重新来过，却不知道时光的河，只能往前流，从来没有重新来过。 正如歌词中写的那样：你总说毕业遥遥无期，转眼就各奔东西。我们以为的漫长的时光被一个可怕的东西打得碎片起来，慢慢消失了…… 可是抽身出自己去看看，我们在读书的时候正做些什么？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我们满怀憧憬从紧张忙碌充实的高中迈向我们神往已久的象牙塔，那个时候我们还没有属于自己的电脑还没有属于自己的智能手机；那个时候的我们还在看 3块钱一本的《读者》、《青年文摘》；那个时候的我们还不懂什么是移动互联网；那个时候我们还没有听过什么大数据云计算；我们还憧憬大学里好好学习，考研读博；那个时候我们还是有理想的，还是相信爱情的。 那个时候的我们是富裕的，满满的都是青春的时光和充沛的精力、体力。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>写给22岁的自己</title>
    <link href="http://www.ijustplay.cn/2014/06/02/22-years-old/"/>
    <id>http://www.ijustplay.cn/2014/06/02/22-years-old/</id>
    <published>2014-06-02T05:00:00.000Z</published>
    <updated>2018-01-14T10:45:08.189Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>网络的发达，信息的爆炸，生活的快节奏。不管你是什么行业，不管你是何人都要面对这个时代的风格。你唯一可以专注的就是你热爱的事，并持之以恒钻研下去。在生活的过程中，追求真正的艺术，做真实的自己，做历史的见证者，更要做历史的创造者！</p></blockquote><a id="more"></a><p>22岁要做的事情：</p><ul><li>养成良好的生活习惯 早睡早起</li><li>多参与社交活动，帮助别人</li><li>把自己积累的知识分享到    <a href="http://www.ijustplay.cn">http://www.ijustplay.cn</a></li><li>打造一个开源作品，并吸引更多的人参与</li><li>关注移动互联网领域，培养敏锐的嗅觉</li><li>寻找实习机会</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;网络的发达，信息的爆炸，生活的快节奏。不管你是什么行业，不管你是何人都要面对这个时代的风格。你唯一可以专注的就是你热爱的事，并持之以恒钻研下去。在生活的过程中，追求真正的艺术，做真实的自己，做历史的见证者，更要做历史的创造者！&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
